最近發現原來好多舊歌都係改編自日本

就好似玉置浩二既李香蘭，本來覺得學友已經唱得好好，但聽完原唱之後返唔到轉頭，個意境真係冇得比，聽聽下會係啦啦喊咗都唔知，所以都想趁機聽下啲原唱，咁多位巴絲有冇歌推薦，想聽番日本個邊既原唱

夕陽之歌

痰伯啲歌

跳舞街

好歌獻給你
原版歌詞講失戀仲要超灰暗，同廣東話版兩回事黎

Only Human - 平井堅
瞳を閉じて - 平井堅
君がいるから - 下川美娜
未来へ - kiroro
秋櫻 - 山口百惠
さよならの向う側 - 山口百惠
Mr. Lonely - 玉置浩二

係啊 不嬲8/90s 都係好多日本改編過嚟 學友梅艷芳陳百強...
諗起夕陽之歌真係好多改編

當年商台吒咤標榜要尊重本地原創
多d 本地音樂

黎明未拍Mark Lui之前
都成堆日本改編歌

所以以前廣東歌咁紅，香港作曲冇人咁勁

咁又唔好咁講
好多本地舊歌都好正

日本改編曲以前撐起半個樂壇

背中ごしにセンチメンタル 宮里久美
122,774 views

不嬲都話香港樂壇垃圾

中島美雪=半個香港樂壇

Search
沢田研二
山口百惠
五輪真弓
尾崎豐
河合奈保子

但d 廢老當曬香港係原作

玉置浩二D歌好似公廁咁比班香港歌手翻唱

梅姐，哥哥好多改編歌屌打晒原唱喎
當然原唱歌藝好撚廢
例如近藤真彥

香港人強項：買辦

採購各地好野
再加工合成
然後轉售圖利

東京ラテン系セニョリータ （カラオケ）
15,067 views

3:32 開始

【拉闊一手問】陳欣健：《火熱動感LA LA LA》本身唔係而家咁
15,454 views

嗰期香港得顧家輝黃霑後面再數已經係eric kwok

織田哲郎

Band唔計啦 除咗溫拿喱啲口水歌band 夾band抄歌當自己真係恥辱嚟

無中島美雪/五輪真弓=接近無七八九十年代香港金曲

無日本嘅話香港樂壇根本唔會有咩黃金時代
有時都唔明啲老嘢枕住吹奏果浸歌手做乜Q

Raining blue

當年改編歌係好紅，有時仲會紅返轉頭

雷曼死張學友唔會死
玉置浩二死張學友死撚硬

仲有安全地帶

唔知舊時睇post 講叱咤ban 曬啲改編外語廣東歌

一個中島美雪
玉置浩二唔知養活左幾多人

驟雨中的陽光
550,161 views

關正傑 - 天蠶變
2,368,290 views

關正傑 + 雷安娜 ~ 人在旅途灑淚時
838,833 views

殘夢 關正杰
69,888 views

王馨平 - 愛債幾時還 (黎小田金曲作品50年)
2,611 views

你老豆疊羅漢

平井堅好正

樓主你今年幾歲？

抄定改編？
有冇俾版權

久保田利伸

Only human 唔係K咩

冇可能唔比版權。

吉川晃司 vs 張國榮 monica
(唱,跳都係高一班, 哥哥fan屎唔好打頭)

桑田佳佑

校長 : 左手是做愛的替身
活在自瀆地獄又離不開

台灣都唔少
印尼都有

唱片公司係國際架
點樣咁樣衰偷人版權

依家唱玉置浩二d歌既人有錢過玉置浩二

好記得郭富城有隻國語歌同尾崎豐首歌一模一樣
但作曲人個名係台灣人黎明抄